文匯報：搞「黃色經濟圈」終作法自斃 「藍店」料獲勝

修例風波令不同政治立場的市民變得壁壘分明，部分人倡議改變一貫以市場主導、價格質量較勁的消費習慣，選擇性地光顧與自己持相同政治立場的商舖，促成了所謂藍、黃色經濟圈。但有經濟學者直言，香港經濟體系的不同持份者環環相扣，抵制「藍店」不單影響店舖的老闆，也影響到整個經濟體系，最終「黃店」也不能獨善其身，受經濟不景氣所累而倒閉。

煽暴派文宣組近月不時煽動支持者「懲罰」（意指惠顧）與他們立場相同的「黃店」，部分食肆因而大排長龍；而一些被標籤為「藍店」的食肆則生意大減。中文大學經濟學系副教授莊太量接受香港文匯報訪問時表示，一間食肆除了有老闆外，亦有其他小股東及職員等持份者，他們的立場未必與店舖老闆相同，「單憑老闆立場就作出標籤，呼籲抵制對店舖的其他持份者不公平。」

莊太量又認為，「黃色經濟圈」只是偽命題，現實中不可能全面實行，「世界各地都有不同的派系，但沒有地方的經濟活動會按政治立場而作出區分，美國亦不會這樣做，只得回教徒因為受教條約束，會堅持只光顧某些指定商戶及購買經特定方式處理的食物，以符合教義要求，但行為與政見無關。」

「盲撐」難持續 「藍店」料獲勝

「黃色經濟圈」在現時的緊張政治氣氛下，雖然於餐飲等小部分行業獲部分人「盲撐」，但莊太量認為做法難以持續，「香港最重要的經濟支柱是貿易及金融，要與外國做生意，他們不可能有『黃色經濟圈』理念，事實上現時無一間銀行明顯站在『黃色』一方，難道『黃絲』一律不用銀行服務嗎？」

經濟活動更涉及勞動市場，莊太量指香港現時大部分資本仍然集中在「藍色」一方，他認為若有人堅持要將「黃」、「藍」作出區分，最後獲勝的亦只會是「藍店」，「現時主要是『黃』的抵制『藍』，『藍』的是按往常習慣生活和經商，如果『藍』的作出反制，例如不聘用『黃絲』，相信大批『黃絲』會失業，不能繼續支持『黃店』。」

他警告，一旦「藍店」被抵制以致生意不景，會造成「骨牌效應」拖垮整個經濟體系，屆時「黃店」也淪為「陪葬品」。他感慨說：「堅持在經濟活動上作出政治立場區分，只會造成兩敗俱傷。」

啱 中國又成最大贏家 比啲掌聲自己

你唔悶我都睇到想嘔

藍絲整個藍色經濟圈威畀我哋睇囉

戇鳩鳩 美心都執撚左71間訓左幾耐啊

咁想我地死咪由得我地死
突然間良心發現勸我地做乜9

香港人大撚把錢
會失業之後搵唔到工都係得d廢老，藍絲

經濟圈歷史上冇出現過，你係經濟教授都唔撚識啦,仲係到說3道4

如果『藍』的作出反制

藍屍幾時整返個500萬人遊行撐警

中國或成最大贏家
果然係贏國，又贏

日日食黃店

好多都要排到戇鳩，感覺香港經濟好到癲

咪係
錢就係我嘅，想點洗係咪要佢教要佢批准

好野，藍店料獲勝
今晚去黃店慶祝先

使撚講咁大段野咩，支那又贏呀嘛，得啦聽到厭啦屌

閱

除左貼文宣，仲可以試下呢個 零成本方法

👇👇👇
請幫推，連儂牆 外既新動員方法

既然係冇乜威力咁點解咁重點提完又提.....反正都冇影響....

知道

『黃』的抵制『藍』，『藍』的是按往常習慣生活和經商，如果『藍』的作出反制，例如不聘用『黃絲』，相信大批『黃絲』會失業，不能繼續支持『黃店』

教授，唔明
點解藍屍反制就會成功令黃絲失業，而黃絲杯葛藍店就唔會令藍屍失業？

精神勝利法

若然屬實，藍店或成大贏家

本來都唔知行唔行得通，呢幾排一直得到對方加持，我就知黃金經濟圈實得

因為國企唔會汁笠

佢哋其實一直都有

藍店將成最大贏家

未驚過
全民拎綜緩
再黎失業率上升
後生不論係學識科技體力都贏廢中廢老
你估到時係後生仔難搵工定廢中廢老難搵野做丫拿？

中國或成最大贏家

藍店緊係贏啦500萬人
黃店得200萬人

贏硬又要屌

邊撚個同你講政見，我係唔幫襯係良知冇道德嘅店鋪，完

你唔悶我都悶la 屌

香港人冇野多，就係偏偏錢多

怕死咪轉黃囉

黃絲人數學歷都多於/高於藍絲
你咪唔好請囉
我嗰行7-8成黃，我老闆同政協熟
8月5罷工得2成人返工
佢又做得啲咩？咪試下炒哂無返啲人佢囉

ok

做得藍店嘅
都係藍絲
炒就預撚咗

無用講咁多把撚

得喇得喇......
講撚完未啫？

藍店蝕到仆直→國企打救→藍店老闆變幹部→獲勝

又贏 點夠藍絲玩

屌你每日一篇咁

事實唔好攞出嚟講啦 無得輸啊

按返佢個邏輯如果藍店冇人開工都係執笠

我支持佢地請妹下妹下既藍絲做
睇下邊個執粒先

日日講完唔通啲人又會去返黑心食咩
戇鳩

要藍屍出錢去撐藍店？

叫藍作出反制先啦 傻瓜
講經濟學喎 以前有共產黨嗎？ 白痴 讀書係要與時俱進 唔係固步自封呀
佢地會反制又或大量幫襯藍店先講
如果你話最後係大財團贏我都仲信

一直以黎係你教導用立場異己 香港人學懂了

d銀行唔驚比美國制裁咪試下囉

如果真係有實際行動可以做出就唔使日日喺度鳩吹啦，區選結果都出咗咁耐仲喺度妄想自己係大多數，一反制就「所有黃絲」失業，吹到

提左我地要搞黃色嘅銀行

因為藍係沉默的大多數

知喇知喇，又搬石頭砸自己腳嘛

兩敗俱傷咪啱
唔係咩叫攬炒？

如果藍絲唔開檔做生意都可以生存
的確係

講個笑話

中美貿易戰 中國恐成最大贏家

呢次真係要LM等睇贏

係喇係喇，知喇知喇，點解中共硬係唔識靜靜地贏

以前咪係

遲早你都贏 咁你嘈咩撚

睇吓點囉

藍店成最大贏家

又係可能成為大贏家論，你贏到咪贏囉，真係輸我都好過洗錢洗到條氣唔順

well...

唔比人地搞黃色經濟圈
又話藍店料獲勝

明明大陸最叻抵制日本貨韓國貨美國貨

唔用銀行服務? 一律走資呀屌你老母

你班藍屍有撚骨氣咩
又窮又智商低

多謝文匯提供笑話

講咗好撚耐

藍屍自己咪搞返個藍色經濟圈囉

又搞唔起

都係嗰句
我點消費關你咩事

例如我唔鐘意starbucks d屎水咖啡
去飲精品咖啡，而咁啱間野係黃店，有咩問題

第幾篇文?

啲共產黨畜牲真係好搞笑
自己打晒飛機話贏就當係贏

黃圈fail→全港經濟攬炒
黃圈成功→實現經濟港獨
就問我哋點輸

支那01

啱啱先食完黃店

閱

成篇文重點：
以前冇所以而家唔會有
mindfuck

點解最後一段咁急轉直下？太突兀喇，失敗！

藍店執左咁多間，最終邊個獲勝已經唔再關佢事，因為藍店已經出左局

因為佢哋好鍾意阻住人哋用石頭揼自己腳~~

無生意仲邊有錢請人呀

好撚煩

咁紅色經濟圈又唔見你屌鬼.

黃色經濟圈係要有勇武手和先有震懾力
每個星期六日 靠勇武手足 先可以將大陸旅客減低
班藍店以前持住有大陸旅客錢可以賺 先發到圍
依家停哂內地團 佢地屎都無得食
相反 靠香港人發圍既黃店 不跌返升
依個先係威脅中共既力量
比到個靠中共就食得屎既感覺出黎
黃店既數目會不斷上升
久而久之 對中共既離心力可以愈黎愈多

又話藍會獲勝 一邊又話兩敗俱傷

d奶共經濟學家/教授真係好撚死蠢

下下個point都係‘唔係每個行業都有黃 所以黃色經濟圈註定失敗’ ，屌 如果係依個情況咪用住d中立品牌先囉 等以後有黃再轉

第二個point就係會引致乜柒經濟大攬炒， excuse me？？會影響到我地咩 就算真係大裁員都係優先炒d低生產力 低學歷藍絲廢老 關我地撚事咩

咁叻咪藍店獲勝嚟睇下囉
駛乜成日提住姐

中或嬴→藍或嬴

黃色虛擬貨幣其實有得搞

Z

喂 悶喇

又話我地輸硬又每日一篇咁提住咁撚驚
明明係我嘅錢，我點洗，洗去邊關佢撚事咩

既然藍店贏硬
又怕咩人攪?

有得諗喎

咁咪好啦
撐黃店最尾得益都係藍店
咁藍店仲嘈啲乜
應該要全世界一齊大力支持啦

輸屌贏見得多 贏屌輸真係第一次睇

大把地方攪經濟圈啦，屌讀多啲書啦成班on9

做大個餅

每個人生活作少少改變
影響可以好大
鏗鏘集：藍黃消費戰

其實Google Map好多人用

大家可以係黃店影多d靚相
Post上 google map
留中/英文評語
介紹俾本地人和世界各地旅客
推廣黃店

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

莊太量 - 福建出生
你係咪360其中一個持份者?

都係果句啦 我既錢點用 用係邊度關你鳩事

搞港獨

點判斷員工係黃絲然後再炒佢？呢個難度真係有啲高，仲要一炒炒成二百萬人，做到真係唔好話黃店死，成個香港都玩完啦

係反制一早反制左啦

留名睇藍色經濟圈

養心殿戰勝歸來

支共真係好撚on9

文匯報就收皮啦

黃食店先拎大貨 藍店唔縮都偷笑

美心十一點就特價啦 係早上十一點呀 藍絲買到平嘢都要多謝黃色經濟圈呀 有買趁手 唔支持藍店奆哋執鳩晒就冇平嘢掃

識撚經濟咩

印錢就識

感受到以前點壓迫我地喇咩？

藍店或成最大贏家

我教你啦屌 核平香港咪得
所有黃店咪死哂囉

紅磡冰室證明左藍店其實好脆弱
特別係飲食業
所以班友驚先日屌夜屌

曲線搞大三罷
If we burn you burn with us

中國或會成為最後大贏家

藍店，大贏家

投票已經反映咗，佢哋連我哋嘅一半數都無。

真

新燈神

當中資藍店相繼倒閉
賣國壟斷發展商逼不得已降低租金
增加更多香港人創業機會
香港人自給自足
走向獨立

你都係驚咁啫

最尾實瘋狂加黃店租
地產佬最後贏家

搞錯左 因為沉默大多數永遠都係沉默大多數

到時睇下邊個上到挪亞方舟

文匯報應該搞藍店認證同送藍店貼紙

logic fail

如果『藍』的作出反制，例如不聘用『黃絲』，相信大批『黃絲』會失業，不能繼續支持『黃店』。

>>>講到而家冇咁

最好真係有藍色經濟圈checklist啦

直接 blacklist

念力打J

如果只有黃店就唔會有對立啦

支共怨婦mode

得啦， 唔洗講咁多野，
人地黃絲破產失業關你咩事，
如果真係註定失敗，你中國應該鼓勵黃色經濟圈有咁大搞咁大

既然我地都會自取滅亡, 咁仲洗乜咁擔心日日出文宣?

係呀係呀，咁你就收聲拉

又贏

藍店成最後贏家

笑

啲邏輯推論咁差嘅 仲話讀經濟
「藍店收皮 黃店不能獨善其身」一句就落到去？
當中嘅因果唔講黎聽下？

如果我地搞落去係藍店贏咪由得我地搞囉

倒返轉就啱係黃絲唔打藍店工

利害了

太遠冇車搭 不了 要番工又不了

悶

笑左 少左人幫趁都獲勝

噚日喺銅鑼灣幫襯黃色食店，雖然排長龍，但食得好開心

官媒日日屌，我日日食，抗爭態度，吹咩

就係咁 所以佢地先明白呢招好有用

citi bank 算唔算係?

過到農曆新年再講
祝藍店早日執笠

紅冰全滅咁濟 文滙報可唔可以評論下

最鐘意睇D 支那狗話咩反制反擊
你地係人多區選都唔會輸到滅黨啦
又話要反制200萬人遊人，出到黎二萬都冇

飛雞牛肉飯點睇

他警告，一旦「藍店」被抵制以致生意不景，會造成「骨牌效應」拖垮整個經濟體系，屆時「黃店」也淪為「陪葬品」。
On9
錢又唔會憑空消失
唔流去藍蓄既錢咪流去黃店囉

係啦係啦叻啦叻啦

點算呀
好驚呀

自唔自斃一回事
香港握住最大舊錢同權嘅都係藍營
呢頭選完
嗰頭又話開幾百個位畀班落選垃圾

今日同老細食飯都去黃店食
平時飲茶又係去黃店
利申 老闆撐警但識撚你地乜柒藍黃經濟圈咩
去邊食飯由我做起

世界各地都有不同的派系，但沒有地方的經濟活動會按政治立場而作出區分

你個仆街紅色經濟圈呢, 記唔記得樂天事件, 直接用政府力量搞死政見不同

中國做得最多, 人唔笑狗都吠

藍店會唔會有呢啲?

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]

而家藍店執笠幾多間啊

文匯報 -> 得藍絲廢老睇
話黃色經濟圈自斃 -> 精神勝利 -> 降低藍絲廢老危機意識 -> 紅藍色餐廳繼續墜落 -> 黃贏

話黃色經濟圈自斃 -> 露底 -> 黃絲加強黃色經濟圈 -> 黃贏

文匯報先係革命報

唔駛經濟圈，國泰已炒黃絲。

交銀炒羅家聰因為佢係香港人 文滙大公唔比登黃色廣告 支那先係以政治立場凌架經濟既始祖

冇人幫襯又贏

支持構建「藍色經濟圈」

689搞蘋果日報廣告商，又點計？

紅媒日日唱淡
睇嚟我哋應該集中火力搞「黃色經濟圈」
遊行已經作用唔大, 只係雙方嘅面子問題
裝修其實對上市公司嚟講完全唔痛,
龍門冰室都試過幾次畀人裝修, 但客太多影響不大
全港分店無生意先至會令人重傷
每星期一、二百萬人搞「黃色經濟圈」活動其實仲有效

藍屍死撚左去支持寶福山

莊太量：反修例風波 料最快聖誕假前完結

今年聖誕呀

一旦「藍店」被抵制以致生意不景，會造成「骨牌效應」拖垮整個經濟體系，屆時「黃店」也淪為「陪葬品」

佢即係話，如果美心執柒左，就會造成骨牌效應，搞到其他食店都執笠？
嘩屌，我好驚呀

而家就係差在大家大集中資源, 搞到唔出名黃店繼續冇人支持

好似耿爽叫美國懸崖勒馬咁

而家坐係黃店
食住lunch回你post

多謝支持

太子女又話放棄我地
而家真係放棄你地喇又淆底
人唔笑狗都吠

盲撐？
我反而係食左好多平時冇食嘅餐廳 忽然覺得個區多左好多野食
尋寶feel
多數黃店都唔差
最差係咩？ 要排隊囉 成日要等
藍店就好啦 間間唔洗排

敵人反對的...

呢條友邏輯上都好有問題，如果認為黃色經濟圈最後註定係失敗，咁係唔係應該瘋狂煲大黃色經濟圈先岩數呀，等經濟圈快啲自爆，而唔係不斷出口術提醒我地

連一張撐警 poster 都唔敢貼呀...
撐完警都唔敢講, 會死人呀.....
過街老鼠..

咁緊張，證明 黃色經濟圈 有影響力！如果可以全球一齊努力，令美心和 TVB 失去埋海外市場，就更加成功！

俾你贏，我繼續輸

美國搞貿易壁壘料作法自弊 中國料獲勝

19局長: 黃藍經濟圈劃地為牢, 香港難以復和..

莊太量耐唔耐同公務員講經濟seminar 對支那幣好有信心 繼續荼毒佢地啦

藍屍多數會話自己中立
食哂2邊茶禮

仲有無第二句

咁你咪有鳩我地囉屌你老母

2020年喇
上海做咗金融中心未呀

世界各地都有不同的派系，但沒有地方的經濟活動會按政治立場而作出區分，美國亦不會這樣做

人唔笑狗都吠
你睇下波特王 杜汶澤果d 發生咩事

文匯報支持搞「黃色經濟圈」，「黃店」終作法自斃 「藍店」料獲勝

呢條學棍個邏輯想點

又做岩左

明明有人搞紅色經濟圈先，
關黃咩鬼事

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

因為建基於佢地既沉默的大多數幻想度
已經洗腦洗到變左信仰
現實係大財團同選沉默既撚會咁得閒陪支那顛去反制咩
點會同錢過唔去
正如黃店都唔會介意藍絲來幫襯壯大黃色經濟圈
何況而加支那比外國制裁緊大財團點會想落水
結果同支那d所謂反制措施一樣

其實係咩神logic 嚟?

之前又講到經濟好撚差, 冇哂旅客, 冇哂生意, 依家又話, 香港最重要的經濟支柱是貿易及金融。跟住又話「藍店」被抵制以致生意不景，會造成「骨牌效應」拖垮整個經濟體系, 但係「藍店」料獲勝, 咁即係點呢? 媽, 我好亂呀。

最後就話兩敗俱傷, 即係攬炒啦, 咁咪正囉, 最終目的就係要攬炒咋嘛。

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

冇銀行咪用美資銀行囉傻鳩

我認為如果敵人有一天不再在文匯大公屌柒黃色經濟圈，我想我們大概是檢討不足的時候了

講到中共無用過飯碗打壓人咁？
同時又令我諗返起cctvb裁員，班藍絲興奮大叫﹕「好呀！炒晒啲黃！」

嗱，大家見到啦，咁撚樣講喎，
即係睇死我哋丫
大家點做好丫

黑心經濟圈，諗起都起雞皮

可唔可以整個藍色經濟圈比我睇下

等我唔洗估估下

唔該

贏国又贏

屌！佢哋幾時有輸過？

我有消費自由 啲錢我嘅做乜點用我話事 收皮啦文匯

最正係心灰時落去食，即刻士氣100%

打j上太空了

口講就話唔驚
唔驚就唔會日日出都出文啦

岩啦，繼續打飛機啦

我地就同你玩到底

Noted.

反正我錢多洗唔晒, 繼續做黃色經濟圈洗下錢先

其實遠嘅唔講
香港工聯會班共匪都搞過「愛國經濟圈」
只幫襯國貨公司，睇醫生去工聯會、成立勞工子弟學校....

咪一鳩樣

成篇文copy and paste 咁

都唔撚明點解廢老係都要攞外國做比較呢度係香港呀

即係話繼續幫襯黃店，黃店就會自動收皮！等轉即刻話畀啲藍絲聽先

2020主線 黃色經濟圈

敵人反對的

屌你 up 乜9

成日講到藍店先係高質，黃店純粹因為政見先有人去

事實上黃店因為有良心，做出嚟嘅嘢高質過你D刻薄藍店好多

好能悶 重有冇第二句

他們是大多數 沉默的

反春制咩 你人權法反制左未呀

貿易戰習敗北同美國簽新馬關條約囉

試下啦，睇下你班藍絲係咪得把死人口

其實政治立場同祖籍有無關係？咁啱依個教授又係由福建移民嚟香港

我地作法自斃我地抵死你咪由我地斃囉

真係好L幼稚! 現在係要話比政府聽，有好L好L多人憎鳩你，一切撑你，同你有聯繫嘅都唔L幫襯，吹呀！
如果黃圈最終必敗，咁你使L咁緊張咩

沉默大多數繼續沉默！

講左成1-2個月，其實悶唔悶架

見到標題笑左
藍店獲勝你就收聲啦
靜靜地贏唔得既

莊太量其實成日都b grade journal 出文
根本撈唔惦
先成日出黎費up

清朝己經開始各種吹，，，今日繼續不變

沉默大多數經濟圈

D支那豬ON撚9，又係睇身體最誠實

贏國乜都贏
係勁既

是但啦 由佢出反正啲藍屍都係返屋企食狗飯

因為教授佢係藍屍？

好鐘意呢個名

其實黃圈就係要咁 如其黃絲打工比人威脅 不如幫佢轉工

繼續屌

如果真係覺得無用中共又點解成日用呢?
唔好忘記佢地先係打壓反對派既始祖
但凡持反對聲音藝人通通封殺
最後令大半個香港演藝界變成藍色娛樂圈
仲企圖將相同手法用係其他行業 好似運動界上面
若果中共覺得呢招無用又洗乜一直用?
我地既少少改變竟然令敵人驚到褲甩不停批評
證明方向正確!

支那共匪整過啦，國貨公司，支那銀行，香倒，賠橋，fucking 中學，九龍城寨無牌醫生，重病，大學返支那

反正都係尻up,
叫不爽出黎講啦,
佢講好笑D

其實9月己經開始做，近排係咁大大力講，姐係本身當香港人ON撚9，宜家堅發現堅有效，加上癲狗警甴加支那豬加仆街落地獄膠官，每日大力落火水，香港人好難唔永遠做下去

莊太量咪之前食中學妹個個中大教授？

嗰啲叫紅底夾硬嚟圈

唔好衰畀佢哋睇

屌，國泰果D佢地唔撚會提，公務員等等中資企業一早要簽愛黨合約啦！根本班支那豬永遠當人ON撚9，一切壞事做盡，受害者連防護都係錯！！！，支國最發達既一切軟硬技術唔係對敵，跟會對人民，班韭菜撚仲要讚美割得好

上水仲有間

佢哋淨係識大聲地贏 輸先會靜靜地～

同你哋個蟈學嘢啫
蟈內成個紅色經濟圈都幾十年啦